點解澳門咁聽中央話 比人感覺好似仲衰過99前既年代

有冇澳門巴絲入嚟講下

衰過99前你認真？？

衰過99前

點樣衰過99前？

澳門同香港邊有得比
港英年代香港咁好 澳門仲食緊屎
而家返支那身邊反而彈起
俾你都落足力奶支那袋底啦

唔係話我撐中共 但係以前未回歸我讀書時 係街都俾人老笠過幾次 個個星期燒車 道友超多 黑白兩道橫行 老豆開鋪都俾人收保護費的 真係好似香港未有廉署的時期咁 但係收返澳門之後中共做野做得真係好犀利 幾年時間都唔駛全部黑社會俾老共一獲過剷起曬 班黑社會聲都唔敢聲下 真係唔到你唔服

真係黑吃黑

仲有幾十路人啦
不過佢太串俾人攞左黎祭旗
之後仲邊有人敢搞事
而且個個都撈得幾好又做咩仲要搞事

澳門人 真係好短視
中共搞掂黑社會 + 每年派9000蚊
澳門人就覺得好滿足,唔洗反抗

反而香港人就目光遠大好多
最起碼 香港人 知道必須有民主/獨立, 先可以有美好既明天

結論就係
澳門有錢派, 但目光短視
香港無錢派, 但目光遠大

因為澳葡時代嘅澳門同依家比仲衰幾十倍
經歷過嘅人有比較之下梗係覺得中共好

以前我老豆去政府搞文件要用葡文寫我老豆又唔識 要俾幾舊水搵師爺幫你寫 真係仆街到極點 個葡國政府基本上係由得個澳門自生自滅的 班仆街佢地都係等夠時間再塞返澳門俾中共 而且臨走前再啲政府儲備拎得就拎 拎唔到的就用曬黎起垃圾 所以經歷過葡治時期的澳門人都對葡國唔太有好感

民主派比人dq曬你地做過d咩 咪正係識係到亂鬥 講獨立就正係識上連登鍵國
9000蚊係我地反抗得番黎 07年51遊行有警察向天開槍 搞到民怨極深 最後政府先派錢解決
11年政府由上年派6000蚊減到4000蚊
我地遊行示威 政府買你怕下半年再派多3000
你可以話我地政府無能 正係識派錢解決民怨 而且開左先例 11年話減2000澳門人都識行番出黎 但我唔覺澳門人係唔識反抗
相反香港政府態度係強硬同醒好多 就算有遊行示威都知你地只係圍威喂 遊完第二日繼續番工 只係政府管治手法唔同

利申:澳門人

係個個禮拜燒三四鑊

123 之後葡國都放棄澳門啦
鬼叫當時歐洲左翼抬頭咩

葡國佬個時主動同中共提出還澳門架
係中共知道用咩方式收返澳門會好影響到香港同中英關係 所以拖得就拖咋

澳門人係咪真係個個短視，香港人係咪真係個個目光遠大，唔知，衡量唔到，應該唔係

但係現實係，澳門有錢派，香港無錢派。

香港好快同澳門睇齊，就快有23條，到時大家same level，唉，晌中共魔爪統治吓，無槍無炮得個連登/高登比你哋打飛機，有條撚用咩